\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[portuguese]{babel}
\author{Gerente: Felipe V. Ramos}
\title{Estimativa de Tempo de Desenvolvimento de Software -- Projeto 2}
\begin{document}
        \maketitle
        \section*{Descrição do Documento}
        \quotation
        \quad Este documento objetiva estimar o tempo e esforço
necessário para a implementação do CV-Lates, como descrito em documentos
apropriados.


        \quad Para tal, foi utilizado a técnica \textbf{EAP} (Estrutura Analítica de
Projeto, do inglês \textit{Work breakdown structure}) e na fórmula \textbf{PERT}
(\textit{Program Evaluation and Review Technique}). A seguir serão apresentadas as subdivisões do trabalho em etapas. Estas são baseadas na leitura feita a partir
dos requisitos funcionais levantados através da documentação do projeto.


        \section*{Escopo do Projeto}

        \quad As estimativas seguem:
        \begin{itemize}
                \item Etapa 1: Diagramação de casos de uso
                \item Etapa 2: Diagramação de classes
                \item Etapa 3: Implementação de classes
                \item Etapa 4: Implementação de operações de Banco de Dados
                \item Etapa 5: Implementação de Interface gráfica
                \item Etapa 6: Realização de testes
                \item Etapa 7: Correções
        \end{itemize}

        \section*{Estimativa de Tempo por Etapa}
        \textbf{Descrição:} A estimativa foi realizada utilizando o cálculo PERT definido em \cite{}. Este é tido como:
        $TE = \frac{P + 4M + O}{6}$, onde $TE$ é o tempo esperado, $P$ é o tempo
pessimista, $M$ o tempo mais provável e $O$ o tempo Otimista.

        \quad O tempo pessimista será aquele que denotará maior intervalo de tempo. Este considera que ocasionalidades podem influenciar no baixo rendimento do
integrante da equipe, o que torna o desenvolvimento mais lento e menos eficiente. Por sua vez, o tempo otimista propõem que o desenvolvimento será favorecido e
os integrantes trabalharão sem interrupções e fatores que causem lentidão ou baixa produtividade.

        \quad Já o tempo mais comum, contará uma estimativa que tenta se aproximar do real, de acordo com o que se sabe a respeito dos integrantes da equipe e
o ritmo de desenvolvimento normal de cada um da equipe.

        \textbf{Estimativas:}
        \begin{itemize}
                \item Etapa 1: Diagramação de casos de uso
                \begin{itemize}
                        \item Otimista: 2 horas
                        \item Pessimista: 5 horas
                        \item Mais provável: 3 horas
                        \item Tempo esperado: 3,16 horas
                \end{itemize}
                \item Etapa 2: Diagramação de classes

                \begin{itemize}
                        \item Otimista: 1 hora
                        \item Pessimista: 5 horas
                        \item Mais provável:2 horas
                        \item Tempo esperado: 2,33 horas
                \end{itemize}
                        \item Etapa 3: Implementação de classes
                \begin{itemize}
                                \item Otimista: 10 horas
                                \item Pessimista: 30 horas
                                \item Mais provável: 15 horas
                                \item Tempo Esperado: 16.6 horas

                \end{itemize}
         \item Etapa 4: Implementação de operações de Banco de Dados
                        \begin{itemize}
                                \item Otimista: 6 horas
                                \item Pessimista: 10 horas
                                \item Mais provável: 7 horas
                                \item Tempo esperado: 7,33 horas
                        \end{itemize}
                        \item Etapa 5: Implementação de Interface gráfica
                        \begin{itemize}
                                \item Otimista: 20 horas
                                \item Pessimista: 40 horas
                                \item Mais provável: 30 horas
                                \item Tempo esperado: 30 horas
                        \end{itemize}
                        \item Etapa 6: Realização de testes
                        \begin{itemize}
                                \item Otimista: 3 horas
                                \item Pessimista: 14 horas
                                \item Mais provável: 5 horas
                                \item Tempo esperado: 4 horas
                        \end{itemize}
                        \item Etapa 7: Correções
                        \begin{itemize}
                                \item Otimista: 4 horas
                                \item Pessimista: 15 horas
                                \item Mais esperado: 8 horas
                                \item Tempo esperado: 8,5 horas
                        \end{itemize}
        \end{itemize}
        \section*{Tempo esperado Total}
        \quad Apresentada a metodologia detalhada bem como a estimativa
por atividade, a estimativa total será de 71,92 (aprox. 72 horas).


        \section*{Justificativa da Metodologia Empregada}
        \quad Esta metodologia foi empregada na realização da estimativa de tempo de trabalho, pois ela depende  do conhecimento - em sua maioria conceitual - do
estimador sobre o projeto a ser trabalhado e sobre os membros de sua equipe. Além disso, o tamanho do projeto (complexidade) também é considerada.

\end{document}
